\section{Introducción a la mecánica cuántica}
	
	Antes de empezar, hay que destacar el hecho de que en esta sección no se habla a cerca de la base física de las propiedades cuánticas utilizadas, sino que se centra solo en la manipulación de la información (algoritmo).
	
	La mecánica cuántica se basa en el comportamiento de elementos de un tamaño tan pequeño que tienen un comportamiento no determinista, llegando al extremo de comportarse de formas muy diferentes según de como se mida (por ejemplo comportamientos tan contrarios como el de materia u onda en función de si se trata como uno u otro). Un símil se muestra en la figura \ref{pic:quantic_duality} donde un mismo objeto cilíndrico puede observarse como un circulo o como un cuadrado en función de donde esté el observador.
	
	\begin{figure}[ht!]
		\includegraphics[width=\textwidth]{Duality}
		\centering
		\caption{Ejemplo de la dualidad según el observador}
		\label{pic:quantic_duality}
	\end{figure}
	
	También se dan otros fenómenos en la mecánica cuántica como el de superposición de estados, en el cual un elemento puede encontrarse simultáneamente en más de un estado mientras no sea observado, pudiendo acabar en uno u otro con diferente probabilidad. Este efecto se representa como la probabilidad de que al ser observado el elemento se estabilice (colapse) en un estado concreto u en otro dentro de los posibles.
	
	Otro efecto a tener en cuenta y que se ejemplifica muy bien con el experimento de Young (también denominado experimento de la doble rendija) es el efecto de interferencia. Este experimento tiene como elementos una fuente de luz, una superficie opaca con una rendija, otra superficie opaca con dos rendijas paralelas y una superficie sensible a la luz. La colocación de los elementos es tal que la superficie opaca queda entre al fuente de luz y la superficie sensible a esta, por lo que a la superficie sensible a la luz solo le llega aquellos fotones que pasen a través de la o las ranuras. Cuando la placa que se coloca es la que tiene una sola ranura, en la superficie sensible se dibuja un patrón con la forma de la ranura con un degradado uniforme del centro hacia fuera, pero cuando la placa es la que tiene dos ranuras en la superficie sensible aparece un patrón intermitente como se muestra en la figura \ref{pic:young_doubleslit}.
	
	\begin{figure}[ht!]
		\includegraphics[width=\textwidth/2]{Young_doubleslit}
		\centering
		\caption{Representación del experimento de Young con dos rendijas}
		\label{pic:young_doubleslit}
	\end{figure}
	 
	
	La probabilidad en el mundo de la mecánica cuántica se representa mediante números complejos cuyo módulo es un número real entre 0 y 1, en contraste con la probabilidad clásica que se representa con números reales entre 0 y 1.
	
	Esto conlleva una gran diferencia básica pues mientras que en un sistema clásico al sumar dos probabilidades se tiene como resultado una probabilidad mayor, esto no tiene porque ser así en un sistema cuántico (donde se trabaja con números complejos), ya que $\abs{c_{1} + c_{2}}^2 \leqslant \abs{c_{1}}^2 + \abs{c_{2}}^2$. Por ejemplo: $c_{1} = 5 + 3i$ y $c_{2} = -3 -2i$, por lo tanto $\abs{c_{1}}^2 + \abs{c_{2}}^2 = 34 + 13 = 47$ mientras que  $\abs{c_{1} + c_{2}}^2 = \abs{2 + i}^2 = 5$ siendo claramente $5 < 47$.
	
	Este suceso de que dos valores positivos al combinarse se anulen (total o parcialmente) se llama interferencia y es compartido por la mecánica cuántica y la mecánica de hondas.


\section{Mecánica cuántica}

	
	
	Al estudiar la mecánica cuántica, el estado de un elemento se representa mediante un vector columna de números complejos, siendo la suma de los módulos al cuadrado de cada valor 1 (probabilidad total). Puesto que los sistemas cuánticos son inherentemente no deterministas debido a la superposición de estados, los valores asociados a un estado son la probabilidad de que, al medir el sistema este colapse en ese estado.
	
	En caso de tener un sistema compuesto por varios estados, el estado compuesto se representa mediante el producto tensorial ($\otimes$) de los diferentes estados.
	
	También existen estados compuestos que no son el resultado del producto tensorial de dos estados. En este caso se dice que son estados entrelazados.
	
	Así mismo, los cambios (operaciones) se representan mediante matrices cuadradas que, al calcular el módulo al cuadrado para cada valor de la matriz, se obtiene una matriz unitaria.
	
	Los cambios pueden componerse de igual manera que los estados (dando lugar a un operador que actúa simultáneamente sobre varios estados) mediante el producto tensorial en el mismo orden en que se combinaron los estados.
	
	Durante las simulaciones la aplicación de operaciones se realiza multiplicando la matriz operación por la matriz estado, obteniendo así la matriz estado resultante.
	
	\todo{Observables 4.2}
	
	\todo{Medición 4.3}